如果協和式超音速客機上面發生爆炸，會出現乜嘢情況？

唔明嘅可以睇下文

即係話，協和式客機係廿幾卅年前一直以接近60000尺高空、最高2.02馬赫（時速2410公里）橫跨大西洋。以普通巡行客機係30000幾尺高空、時速大約1000公里嘅速度，如果機內因為爆炸物爆炸，炸出一個缺口，機內外會氣壓失衡，將機內嘅一切拋出窗外。如果高度夠低，溫度夠高，並且有降落傘揹係身，地面係海/平地，相信有一定有機會可以生存到，頂多因缺氧休克一陣同部份身體凍傷。

只不過，依家係20年前一架由倫敦飛去紐約嘅一架協和式客機，機上有數名恐怖分子，裝有真炸彈。佢哋係大西洋上空劫持客機。同聯合93一樣，機上有人反抗，係混亂中引爆炸彈，並係接近60000尺高空、2.02馬赫之下炸出咗一個缺口。係超過兩倍超音速、同接近60000尺嘅平流層（處於岩士唐極限，呢個情況下由於大氣壓力壓力過低，肺部冇辦法進行氧氣交換，即使有氧氣罩都冇用，係客機先有足夠氣壓供應機艙）嘅情況下，飛機內外嘅差距就唔止溫度同氣壓嘅問題，連物理同生理上都出現強烈差距。究竟呢個時候，飛機內外會出現咩情況？即刻解體？定係因為氣壓同速度都有太大差距，而形成一陣間隔層，阻隔機內外嘅空氣出入？

和諧

和諧好似高鐵啲叫法

邊度鄉下

和諧號

同潛水突然高速上昇一樣，氣體因氣壓急降膨漲，一時間排唔出就會係血管入面形成氣泡，最後成個人會比氣體爆開

潛水事故有人爆炸咁癲？

有可能

其實普通客機機上面發生爆炸都死左9佢9, 係唔係?

香港應該係叫協和號
Concorde Road 協調道

唔係大爆炸
一個手溜彈仔係客艙度爆

on 撚鳩
香港人一直都係叫開和諧式客機,
"協和式"反而係台灣/中國用語

15年嘅新聞

不過你個post 話係炸出一個缺口

普通客機3萬尺高空炸出一個缺口會唔會都死硬? 定有機會無事?

如果高度夠低，溫度夠高，並且有降落傘揹係身，地面係海/平地，相信有一定有機會可以生存到，頂多因缺氧休克一陣同部份身體凍傷。

但客機唔會有降落傘, 其實都係死硬....

所以我好驚坐飛機... 出事又唔係好似車咁即死, 好多時係明知死硬但又有一段時間等死

真係戇撚鳩，香港不嬲叫和諧唔係協和

利申：見過啟德機場員工食堂掛係天花好大架嗰架和諧式客機模型

香港有條協和道

但機就叫和諧式，不過嘈到仆街一啲都唔和諧。

係協調道同協和街